<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gatsby Starter Blog RSS Feed]]></title><description><![CDATA[A starter blog demonstrating what Gatsby can do.]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 05:00:10 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Por que você deveria consumir inglês mesmo sem entender]]></title><description><![CDATA[Você lembra como aprendeu português? você era um bebê que cresceu ouvindo bastante o idioma local e em algum momento, quase que do nada,…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/como-aprender-ingles/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/como-aprender-ingles/</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Você lembra como aprendeu português? você era um bebê que cresceu ouvindo bastante o idioma local e em algum momento, quase que do nada, você começou a falar, certo?
No dia 26/04/2020 tomei a decisão de que iria realmente aprender inglês. Fazer com que o inglês fizesse parte da minha rotina e consumir bastante conteúdo na língua e me familiarizar com termos e expressões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E como fiz isso? Através do Professor Mairo Vergara (aquele da propaganda do youtube) eu conheci o método de estudos com o Anki, que te permite realizar um estudo de flashcards utilizando repetição espaçada. E isso me ajudou muito a construir um pequeno vocabulário para poder começar a técnica do mar. Mas o que é a técnica do mar? É basicamente começar a consumir o inglês no seu dia a dia, apenas com auxílio de legendas em inglês e nada de português. Seja assistindo uma série ou ouvindo um podcast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir disso comecei a ver séries em inglês com legenda em inglês mas não conseguia consumir tanto, me batia uma preguiça enoooorme! Mas daí conheci o podcast do Joe Rogan, e eu sou viciado em podcasts, e assim pude realmente começar a consumir conteúdo em inglês. No início foi super difícil, não entendia quase nada, toda palavra eu pesquisava no google imagens ou no tradutor. Estabeleci uma meta de ouvir 50 horas de podcast em inglês e confesso que as 10 primeiras horas foram as mais desafiadoras, porém a partir disso começou a acontecer algo muito motivador, eu comecei a entender frases inteiras sem nem precisar olhar pra legenda ou tentar lembrar do significado de algumas palavras, era quase que instantâneo e a partir disso, ouvir as outras 40 horas foi fichinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, depois de ouvir mais de 50 horas de inglês só em 2020, posso dizer que meu nível de inglês avançou absurdamente. Consigo consumir vídeos/artigos em inglês com uma certa tranquilidade, tendo dificuldade em algumas palavras/contextos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021 dobrei a meta e hoje ela é de 100 horas de podcasts em inglês. Portanto, não desanime se não entende inglês hoje, mas entenda o benefício de fazer um pouco todo dia.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas comece devagar, porque a direção
é mais importante que a velocidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item></channel></rss>